## Описание задания 2.4
Предварительно посмотреть видео*
1. Создать проект в гитлабе, в котором будет только два файла: .gitlab-ci.yml и docker-compose.yml (из нашего проекта).
Нужно для запуска: 1 стейдж 1 джоба, которая должна запускать ваш проект, запускаться она должна - Руками.
2. убираем стейдж РАН из проекта ДжунВей (Less 2.1).
3. добавляем стейдж Деплой, который по АПИ должен запускать проект из п1.
4. стейдж билд из основного проекта должен писать лог и сохранять его в файл, файл нужно сохранять как артифакт.
5. Сделать образ нжингса - подкинуть конфиг. Соответственно и в композе заменить на наш образ.

Задача со*
Написать скрипт, который при запуске (с хоста) выведет последнюю зафейленную джобу с именем build_prod (если у вас имя джобы другое подставьте его)

Полезные ссылки
https://docs.gitlab.com/ee/api/pipelines.html
https://habr.com/ru/post/347808/
https://stedolan.github.io/jq/tutorial/


## Ответ к заданию 2.4
В этом проекте https://gitlab.com/AYuSuslov/gitlab-ci-api-run-less-2.4 п. 1 задания с двумя файлами: .gitlab-ci.yml и docker-compose.yml. Джоба запускается вручную, либо из деплоя другого проекта. В .gitlab-ci.yml вводятся переменные и ищутся последовательно тэги имиджей веб-приложения и nginx в другом проекте, переменные затем используются в композе.


## Описание задания 2.6
В прошлом задании мы создавали файл и сохраняли его как Артифакт. Но так у гитлаба нет возможности передавать артифакты между проектами, мы это сделаем с помощью АПИ.
С прошлого задания у нас должен остаться проект где была всего одна джоба с раном проекта.
Необходимо что бы 1 скрипт в этой джобе скачивал последний артефакт из нашего основного проекта.
Напомню: у нас есть 2 проекта, первый запускает второй.

## Ответ к заданию 2.6
Тот же проект https://gitlab.com/AYuSuslov/gitlab-ci-api-run-less-2.4 В первой строке скрипта в .gitlab-ci.yml скачиваю артефакт, причём не как архив, а сразу обращаюсь к конечному файлу build.log. Он скачивается из последнего успешного пайплайна проекта со сборкой, обращаюсь по project_id, ветке "Dev" и имени джобы "build_dev".
При проверке работы вижу успешно скаченный файл на компьюте в GCP в папке
/home/gitlab-runner/builds/ZW1Nst1S/0/AYuSuslov/gitlab-ci-api-run-less-2.4/


## Описание задания 2.7

Часто нужно копировать соседний проект для сборки или деплоя приложения ,давайте это сделаем.
Ничего заумного но это нужно знать.
1. Создать проект с одним файлом Ридми (приватный)
2. Скопировать в пайплайне (в единственной джобе) в наш проект из прошлого задания (тот который с композом для старта проекта)
https://docs.gitlab.com/ee/ci/ssh_keys/#ssh-keys-when-using-the-docker-executor

## Ответ к заданию 2.7

В соответствии с документацией для доступа к приватному проекту https://gitlab.com/AYuSuslov/gitlab-ci-ssh-key используется ssh ключи для Shell экзекьютора. Под пользователем *gitlab-runner* создана пара ключей RSA, публичный сохранён в приватном проекте Gitlab как *Deploy key*. Доступ на Gitlab для пользователя *gitlab-runner* проверен командой *"ssh git@gitlab.com"*. В файл *.gitlab-ci.yml* в джобу *run* в раздел *before_script* добавлены строки модификации файла *known_hosts*, а в основной скрипт - клонирование приватного проекта. Также в скрипте для информации вывожу список файлов, в котором есть скаченный артефакт *build.log* и вывожу содержимое скаченного файла *README_LESS2.7.md* из приватного проекта. Всё успешно работает.
**Изменения к заданию 2.7**
Схема с использованием ssh ключей доработана, используется приватный ключ, заведённый в качестве переменной в проект Gitlab, соответственно в *.gitlab-ci.yml* в джобу *run* в раздел *before_script* добавлены строки запуска *ssh-agent* и добавление к нему ключа из переменной. Модификация *known_hosts* остаётся, *Deploy key* продолжает использоваться в качестве публичного ключа.
